\textbf{Ejemplo 2}\\
Un inversionista tiene dos opciones para invertir su dinero: en la primera opción, puede invertir \$200.000 que le retornará \$90.000 al final de cada año por los próximos 4 años, en la segunda opción, puede invertir hoy \$300.000 y recibir \$650.000 al final de 4 años. Si la tasa de interés es del 15\% EA determinar la mejor alternativa.
\\

\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creacion de la cuadricula de 3 columnas
\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
\hline
		%Definimos el color de la primera fila
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  
%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}    \\ \hline
%%%%%%%%%%% FIN TITULO
%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

$ R_{1} = \$90.000 $                                     & \multicolumn{2}{c|}{$ VPN=?\$ $} \\
$ R_{2} = \$650.000 $	& \multicolumn{2}{c|}{$ VP=?\$ $} \\
$ i_{1}=15\% $	&	\multicolumn{2}{c|}{  } \\

\hline
%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
		%Deberan descargar las imagenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[scale=0.4, trim=-5 -5 -5 -5]{E12_3} }   
   \\ 
\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[scale=0.4, trim=-5 -5 -5 -5]{E12_4} }  
   \\\hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		
		
		%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
%%%%%%%%%%% FIN TITULO
%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
\multicolumn{3}{|c|} {$VPN = \Sigma(Costos) - \Sigma(Inversiones) $\hspace{15pt}\textit{Valor Presente Neto}}   \\ 
\multicolumn{3}{|c|} {$VP = \frac{R}{i}$\hspace{15pt}\textit{ Valor Presente para una Serie Perpetua Vencida}}   \\ 
\multicolumn{3}{|c|} {$B/C = \frac{VPN}{VPC}$\hspace{15pt}\textit{ Relación Beneficio/Costo}}   \\ 
\hline	
	
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$ B/C_1 = \frac{\$90.000((1+0.15)^{-1}(1+0.15)^{-2}(1+0.15)^{-3}(1+0.15)^{-4})}{\$200.000} = 1.28 $}  
		\\
		
		\multicolumn{3}{|c|}{$ B/C_2 = \frac{\$650.0000((1+0.15)^{-4})15\%}{\$300.000} = 1.24 $}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ VPN_1 = -200.000 + 90.000((1+0.15)^{-1}(1+0.15)^{-2}(1+0.15)^{-3}(1+0.15)^{-4}) = 56.948 $}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ VPN_2 = -300.000 + 650.000((1+0.15)^{-4}) = 71.540 $}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ B/C = \frac{540.000(1+0.15)^{-4}}{100.000+90.000((1+0.15)^{-1}(1+0.15)^{-2}(1+0.15)^{-3})}  $}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ B/C = 1.048 > 0 $}  
		\\
	    \hline
				
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMATICA
		
\multicolumn{3}{|c|}{ \text{Es mejor elegir la primera opción ya que en esta se puede aceptar el exceso de inversión} } \\ 
\hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
